{
    "questions" : [
        {   "sections"      : "※ [1~2] (   ) 에 들어갈 가장 알맞은 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "1. 책을 많이 (.....) 지식을 쌓을 수 있다. ",
            "option_1"      : "①  읽으면",
            "option_2"      : "②  읽든지",
            "option_3"      : "③  읽지만",
            "option_4"      : "④  읽거나",
            "detail"        : "If you read a lot of books, you can build up knowledge.",
            "correctAnswer" : "①  읽으면",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [1~2] (   ) 에 들어갈 가장 알맞은 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "2. 꽃이 피기 시작하는 걸 보니 봄이(.....).",
            "option_1"      : "①  오곤 한다",
            "option_2"      : "②  온 모양이다",
            "option_3"      : "③  오는 편이다",
            "option_4"      : "④  온 적이 있다",
            "detail"        : "Seeing that the flowers are starting to bloom, spring seems to have come",
            "correctAnswer" : "②  온 모양이다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [3~4] (   ) 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "3. 시험이 시작되자 교실은 숨소리가 (들릴 만큼) 조용해졌다.",
            "option_1"      : "①  들리다가",
            "option_2"      : "②  들리더라도",
            "option_3"      : "③  들릴 정도로",
            "option_4"      : "④  들릴 때까지",
            "detail"        : "When the exam started, the classroom became quiet enough to hear the sound of breathing.",
            "correctAnswer" : "③  들릴 정도로",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [3~4] (   ) 다음 밑줄 친 부분과 의미가 비슷한 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "4. 집의 분위기는 (꾸미기 나름이다).",
            "option_1"      : "①  꾸밀 만하다",
            "option_2"      : "②  꾸미기가 쉽다",
            "option_3"      : "③  꾸밀 수도 있다",
            "option_4"      : "④  꾸미기에 달려 있다",
            "detail"        : "The atmosphere of the house depends on the decoration.",
            "correctAnswer" : "④  꾸미기에 달려 있다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "83_5_img",
            "option_1"      : "①  안경",
            "option_2"      : "②  침대",
            "option_3"      : "③  운동화",
            "option_4"      : "④  노트북",
            "correctAnswer" : "③  운동화",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "83_6_img",
            "option_1"      : "①  공원",
            "option_2"      : "②  식당",
            "option_3"      : "③  꽃집",
            "option_4"      : "④  서점",
            "correctAnswer" : "②  식당",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "83_7_img",
            "option_1"      : "①  환경 보호",
            "option_2"      : "②  생활 예절",
            "option_3"      : "③  건강 관리",
            "option_4"      : "④  봉사 활동",
            "correctAnswer" : "②  생활 예절",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [5~8] (   ) 다음은 무엇에 대한 글인지 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "83_8_img",
            "option_1"      : "①  안전 규칙",
            "option_2"      : "②  신청 방법",
            "option_3"      : "③  사용 순서",
            "option_4"      : "④  교환 안내",
            "correctAnswer" : "①  안전 규칙",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "83_9_img",
            "option_1"      : "①  이 행사는 한 달 동안 진행된다.",
            "option_2"      : "②  사진은 이메일로 제출해야 한다.",
            "option_3"      : "③  인주시에서 올해 찍은 사진을 내면 된다.",
            "option_4"      : "④  이 행사에 참여하면 인주시의 옛날 사진을 받는다.",
            "correctAnswer" : "①  이 행사는 한 달 동안 진행된다.",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "83_10_img",
            "option_1"      : "①  용돈 중 물건 구입비의 비율이 가장 낮았다.",
            "option_2"      : "②  학원비 사용은 교통비보다 두 배 이상 많았다.",
            "option_3"      : "③  대학생들은 용돈의 절반 이상을 식비로 지출했다.",
            "option_4"      : "④  대학생들은 문화생활비보다 교통비를 더 적게 사용했다.",
            "detail"        : "",
            "correctAnswer" : "③  대학생들은 용돈의 절반 이상을 식비로 지출했다.",
            "score"         : "2",
            "isImg"         : "y"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q11.\n 그림책 작가 이수지 씨가 한국인 최초로 어린이책 노벨상이라는 안데르센 상을 받아 주목받고 있다. 이 상은 1956년에 만들어진 상으로 작가가 발표한 모든 작품을 대상으로 심사한다. 이 작가는 어린이들이 꿈꾸고 상상하는 세계를 그림으로 잘 표현해 낸다는 평을 받았다.",
            "option_1"      : "①  이 작가가 받은 상은 작년에 만들어졌다.",
            "option_2"      : "②  이 작가는 한국인 중 처음으로 이 상을 받았다.",
            "option_3"      : "③  이 작가는 자신이 직접 경험한 이야기를 그림으로 표현했다.",
            "option_4"      : "④  이 작가는 자신의 작품 중 한 편을 골라 심사 대상으로 제출했다.",
            "detail"        : " Picture book author 이수지 is the first Korean to receive the Andersen Award, which is the Nobel Prize for children's books, and is attracting attention. This award was created in 1956 and is judged for all works presented by the author. This author has been praised for expressing the world that children dream and imagine well with pictures.",
            "correctAnswer" : "②  이 작가는 한국인 중 처음으로 이 상을 받았다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [9~12] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q12.\n 17일 오전 6시 22분 인주시에서 규모 3.2의 지진이 발생했다. 이날 지진은 올해 인주시에서 발생한 지진 중 가장 큰 규모다. 119 상황실에는 지진을 느낀 시민들의 신고가 여러 건 접수됐다. 그러나 이번 지진으로 입은 큰 피해는 없는 것으로 조사됐다. 기상청은 이번 주 내로 규모 2.0 정도의 지진이 몇 번 더 발생할 것으로 보고 있다.",
            "option_1"      : "①  이번 지진은 늦은 밤에 일어났다.",
            "option_2"      : "②  시민들이 지진을 느껴 상황실에 신고를 했다.",
            "option_3"      : "③  이번 지진으로 큰 피해를 입은 사람들이 많다.",
            "option_4"      : "④  이번 주에는 더 이상 지진이 일어나지 않을 것이다.",
            "detail"        : " At 6:22 a.m on the 17th, a 3.2-magnitude earthquake occurred in Inju. The earthquake on this day is the largest earthquake in Inju this year. Several reports of citizens who felt the earthquake were received in the 119 situation room. However, it was found that there was no major damage caused by the earthquake. The Korea Meteorological Administration expects a few more earthquakes of magnitude 2.0 within this week.",
            "correctAnswer" : "②  시민들이 지진을 느껴 상황실에 신고를 했다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [13~15] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q13.\n（가）그러나 이를 닦을 때는 순서에 맞춰 닦는 것이 좋다.\n（나）사람들은 보통 이를 닦을 때 순서에 별로 신경 쓰지 않는다.\n（다）전문가들은 안쪽 구석에서부터 앞쪽 방향이 좋다고 조언한다.\n（라）안쪽 이가 상하기 쉬워서 더 꼼꼼하게 닦아야 하기 때문이다.",
            "option_1"      : "①  （나）-（가）-（다）-（라）",
            "option_2"      : "②  （나）-（라）-（가）-（다）",
            "option_3"      : "③  （다）-（가）-（라）-（나）",
            "option_4"      : "④  （다）-（나）-（라）-（가）",
            "detail"        : " People usually don't pay much attention to the order when brushing their teeth. However, when brushing your teeth, it's better to brush them in order. Experts advise that the front direction is good from the inner corner. This is because the inner teeth are easy to damage, so you have to brush them more thoroughly.",
            "correctAnswer" : "①  （나）-（가）-（다）-（라）",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [13~15] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q14.\n（가）그 사업이 쉽지는 않겠지만 한번 시도해 보고 싶다.\n（나）친구들은 마지막까지 퇴사를 다시 고민해 보라고 했다.\n（다）내일은 내가 10년 동안 다니던 회사를 그만두는 날이다.\n（라）하지만 나는 오랫동안 생각해 온 사업을 시작해 보려고 한다.",
            "option_1"      : "①  （나）-（가）-（라）-（다）",
            "option_2"      : "②  （나）-（다）-（가）-（라）",
            "option_3"      : "③  （다）-（라）-（가）-（나）",
            "option_4"      : "④  （다）-（나）-（라）-（가）",
            "detail"        : " Tomorrow is the day I quit the company I've been working for 10 years. My friends told me to think about leaving the company again until the end. But I'm going to start a business that I've been thinking about for a long time. The business won't be easy, but I want to give it a try.",
            "correctAnswer" : "④  （다）-（나）-（라）-（가）",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [13~15] (   ) 다음 글 또는 도표의 내용과 같은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q15.\n（가）모래시계는 모래를 이용해 일정 단위의 시간을 재는 기구이다.\n（나）또한 모래시계의 구멍 크기를 통해서도 시간 단위를 조절한다.\n（다）구멍 크기가 작을수록 큰 시간 단위의 모래시계를 만들 수 있다.\n（라）모래의 양을 조절하면 다양한 시간 단위의 모래시계를 만들 수 있다.",
            "option_1"      : "①  （가）-（다）-（나）-（라）",
            "option_2"      : "②  （가）-（라）-（나）-（다）",
            "option_3"      : "③  （라）-（다）-（나）-（가）",
            "option_4"      : "④  (라）-（가）-（다）-（나）",
            "detail"        : " An hourglass is an instrument that uses sand to measure a certain unit of time. By adjusting the amount of sand, you can make an hourglass in different hours. It also adjusts the time unit through the hole size of the hourglass. The smaller the hole size, the larger the hourly hourglass can be made.",
            "correctAnswer" : "②  （가）-（라）-（나）-（다）",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [16~18]다음을 읽고 ( )에 들어갈 내용으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q16.\n  필름형 스피커는 종이보다 얇고 투명해서 (....) 사용할 수 있다. 이 스피커를 활용하면 컴퓨터 화면이나 액자뿐만 아니라 벽이나 천장에서도 소리가 나오게 할 수 있다. 또 소재가 부드러워서 옷이나 커튼에 달아도 불편함 없이 사용이 가능하다.",
            "option_1"      : "①  소리 크기를 높여",
            "option_2"      : "②  단독 형태로 분리해",
            "option_3"      : "③  다양한 물건에 붙여",
            "option_4"      : "④  특수한 영역을 제한해",
            "detail"        : " The film-type speaker is thinner and more transparent than paper, so it can be attached to a variety of objects. With this speaker, you can make sound not only from your computer screen or frame, but also from your walls or ceiling. Also, the material is soft, so you can use it without discomfort even if you put it on clothes or curtains.",
            "correctAnswer" : "③  다양한 물건에 붙여",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [16~18]다음을 읽고 ( )에 들어갈 내용으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q17.\n  여권은 국제 신분증으로 통할 뿐만 아니라 한 국가의 정체성과 문화를 드러내기도 한다. 그래서 많은 국가들은 여권의 (....) 결정 한다. 여권 표지의 색깔을 국가의 상징색으로 표현하거나 국가를 상징하는 문양을 넣기도 한다. 또한 여권에 불빛이 비치면 주요 문화재가 화려하게 보이도록 한 것도 있다.",
            "option_1"      : "①  두께를 자율적으로",
            "option_2"      : "②  디자인을 신중하게",
            "option_3"      : "③  이용 범위를 확실히",
            "option_4"      : "④  발급 방식을 구체적으로",
            "detail"        : " Passports not only work as an international identity card, but also reveal a country's identity and culture. So many countries carefully decide on the design of their passports. The color of the passport cover is expressed as a symbol of the country or a symbol of the country. There are also things that make major cultural assets look gorgeous when the light shines on the passport.",
            "correctAnswer" : "②  디자인을 신중하게",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [16~18]다음을 읽고 ( )에 들어갈 내용으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q18.\n  얼마 전 일본에서만 사는 텃새 두 마리가 한국의 작은 섬에서 발견됐다. 텃새는 자리를 옮기지 않고 한 지역에서만 살기 때문에 장거리 이동을 거의 하지 않는다. 따라서 전문가는 이번에 발견된 텃새가 태풍에 휩쓸려 한국에 온 것으로 추측된다며 이 섬에서 (....) 것이 매우 보기 드문 사례라고 언급했다.",
            "option_1"      : "①  살던 텃새가 줄어든",
            "option_2"      : "②  한국의 텃새가 사라진",
            "option_3"      : "③  일본의 텃새가 관찰된",
            "option_4"      : "④  부상당한 텃새가 보호된",
            "detail"        : " Not long ago, two resident birds that only live in Japan were found on a small island in Korea. The resident bird rarely travels long distances because they don't move and live only in one area. Therefore, the expert said that the resident bird found this time was presumed to have been swept away by the typhoon and came to Korea, and it is a very rare case that a Japanese resident bird was observed on this island.",
            "correctAnswer" : "③  일본의 텃새가 관찰된",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [19~20] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q19.\n 흥미와 재미 요소를 내세워 홍보하는 마케팅 전략이 주목받고 있다. 이런 마케팅은 소비자의 호기심을 자극해 구매로 이어지게 한다. 그러나 제품의 품질이 소비자의 기대에 미치지 못하는 경우 (....) 브랜드 이미지까지 나빠지기도 한다. 실제로한 햄버거 회사에서 ‘주머니 버거’, ‘눌러 먹는 버거’를 만들어 소비자의 관심을 끌었지만 품질이 기대에 못 미치자 회사의다른 제품까지 판매가 감소한 경우가 있었다.\n19.(  )에 들어갈 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  과연",
            "option_2"      : "②  비록",
            "option_3"      : "③  차라리",
            "option_4"      : "④  오히려",
            "detail"        : " Marketing strategies that promote interest and fun factors are drawing attention. Such marketing stimulates consumers' curiosity and leads to purchase. However, if a product's quality does not meet consumer expectations, its brand image can deteriorate. In fact, a hamburger company created a `pocket burger`,`pressing burger` to attract consumers attention, but sales of other products of the company sometimes declined as the quality did not meet expectations.",
            "correctAnswer" : "④  오히려",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [19~20] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q20.\n  흥미와 재미 요소를 내세워 홍보하는 마케팅 전략이 주목받고 있다. 이런 마케팅은 소비자의 호기심을 자극해 구매로 이어지게 한다. 그러나 제품의 품질이 소비자의 기대에 미치지 못하는 경우 (....) 브랜드 이미지까지 나빠지기도 한다. 실제로한 햄버거 회사에서 ‘주머니 버거’, ‘눌러 먹는 버거’를 만들어 소비자의 관심을 끌었지만 품질이 기대에 못 미치자 회사의다른 제품까지 판매가 감소한 경우가 있었다.\n20. 이 글의 내용과 같은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  마케팅도 중요하지만 제품의 품질이 더 중요하다.",
            "option_2"      : "②  식품 기업은 먼저 소비자의 요구를 확인해야 한다.",
            "option_3"      : "③  제품에 재미 요소를 포함하는 마케팅 전략이 필요하다.",
            "option_4"      : "④  특이한 제품보다 소비자에게 익숙한 것이 홍보에 더 좋다.",
            "detail"        : " Marketing strategies that promote interest and fun factors are drawing attention. Such marketing stimulates consumers curiosity and leads to purchase. However, if a product's quality does not meet consumer expectations, its brand image can deteriorate. In fact, a hamburger company created a `pocket burger`,`pressing burger` to attract consumers attention, but sales of other products of the company sometimes declined as the quality did not meet expectations.",
            "correctAnswer" : "①  마케팅도 중요하지만 제품의 품질이 더 중요하다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [21~22] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q21.\n  소방관은 재난 현장에서 끔찍한 상황을 자주 접하기 때문에 정신 건강에 위험이 따른다. 최근 이러한 문제가 심각해지자 인주시가 해결을 위해 (....). 인주시는 빠른 시일 내에 정신 건강에 대해 조사를 실시하고 문제를 겪는 소방관이 있으면 전문 상담사를 보내 상담을 진행 하기로 했다. 이와 더불어 심리 안정 프로그램 개발과 진료비 지원을 위한 예산을 확보했다고 발표했다.\n21.(  )에 들어갈 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  등 떠밀었다",
            "option_2"      : "②  눈을 맞췄다",
            "option_3"      : "③  발 벗고 나섰다",
            "option_4"      : "④  손에 땀을 쥐었다",
            "detail"        : " Firefighters are often exposed to terrible situations at the scene of disasters, so there are risks to their mental health. Recently, when this problem has become serious, Inju City stepped out to solve it. Inju City will conduct an investigation on mental health as soon as possible and send a professional counselor to conduct counseling if there is a firefighter who is having a problem. In addition, it was announced that it has secured a budget for the development of psychological stability programs and medical expenses support.",
            "correctAnswer" : "③  발 벗고 나섰다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [21~22] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q22.\n  소방관은 재난 현장에서 끔찍한 상황을 자주 접하기 때문에 정신 건강에 위험이 따른다. 최근 이러한 문제가 심각해지자 인주시가 해결을 위해 (....). 인주시는 빠른 시일 내에 정신 건강에 대해 조사를 실시하고 문제를 겪는 소방관이 있으면 전문 상담사를 보내 상담을 진행 하기로 했다. 이와 더불어 심리 안정 프로그램 개발과 진료비 지원을 위한 예산을 확보했다고 발표했다.\n22.(  )이 글의 중심 생각을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  소방관의 심리적 어려움은 최근 많이 해소되었다.",
            "option_2"      : "②  인주시는 소방관의 정신 건강 조사를 모두 마쳤다.",
            "option_3"      : "③  인주시는 소방관 심리 안정 프로그램을 운영할 계획이다.",
            "option_4"      : "④  소방관이 정신 건강 상담을 받으려면 상담사를 찾아가야 한다.",
            "detail"        : " Firefighters are often exposed to terrible situations at the scene of disasters, so there are risks to their mental health. Recently, when this problem has become serious, Inju City stepped out to solve it. Inju City will conduct an investigation on mental health as soon as possible and send a professional counselor to conduct counseling if there is a firefighter who is having a problem. In addition, it was announced that it has secured a budget for the development of psychological stability programs and medical expenses support.",
            "correctAnswer" : "③  인주시는 소방관 심리 안정 프로그램을 운영할 계획이다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [23~24] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q23.\n  며칠 전 창고 선반 위에 올려 둔 가방을 꺼내는데 공책 한 권이 툭 하고 떨어졌다. 나는 ‘뭐지?’ 하고 별 생각 없이 안을 펼쳐 보고는 ``눈물이 왈칵 나올 뻔했다``. 그것은 바로 어렸을 때 돌아가신 아버지의 일기장이었다. 아버지 물건이 아직도 집에 남아 있을 줄은 전혀 생각하지 못했다. 두근거리는 마음으로 거실로 나와 일기장을 펼쳤다. 30년 전 날짜가 적힌 일기장의 누렇게 변한 페이지마다 아버지의 하루하루가 적혀 있었다. 내가 초등학교에 입학한 날, 여행한 날, 혼났던 날...... 그때의 추억들이 펼쳐졌다. 아버지는 언제 어디서 무엇을 하셨는지 빼곡히 적어 두셨다. 일기장에 적혀 있는 곳을 인터넷으로 찾아보니 자주 가시던 빵집과 국숫집이 아직도 그대로 있었다. 그곳에 가면 아버지의 흔적을 느낄 수 있을까? 나는 이번 주말에 일기장에 적혀 있는 곳에 한번 찾아가 보려고 한다.\n23. 밑줄 친 부분에 나타난 ‘나’의 심정으로 가장 알맞은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  반갑고 감격스럽다",
            "option_2"      : "②  편하고 만족스럽다",
            "option_3"      : "③  아쉽고 걱정스럽다",
            "option_4"      : "④  기쁘고 자랑스럽다",
            "detail"        : " A few days ago, I took out a bag that I had put on the shelf of the warehouse, and a notebook fell off. I'm like, 'What is it?' And when I opened the inside without much thought, tears almost came out. It was my father's diary, who passed away when he was young. I never thought my father's stuff would still be at home. I came out to the living room with a pounding heart and opened my diary. Every yellow page of the diary dated 30 years ago had its father's day. The day I entered elementary school, the day I traveled, the day I was scolded....... The memories of that time unfolded. My father wrote down when, where and what he did. I looked up the place written in my diary on the Internet, and the bakery and noodle shop I used to go to was still there. If I go there, can I feel the traces of my father? I'm going to visit the place written in the diary this weekend.",
            "correctAnswer" : "①  반갑고 감격스럽다",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [23~24] 다음을 읽고 물음에 답하십시오.(각 2점)",
            "question"      : "Q24.\n  며칠 전 창고 선반 위에 올려 둔 가방을 꺼내는데 공책 한 권이 툭 하고 떨어졌다. 나는 ‘뭐지?’ 하고 별 생각 없이 안을 펼쳐 보고는 ``눈물이 왈칵 나올 뻔했다``. 그것은 바로 어렸을 때 돌아가신 아버지의 일기장이었다. 아버지 물건이 아직도 집에 남아 있을 줄은 전혀 생각하지 못했다. 두근거리는 마음으로 거실로 나와 일기장을 펼쳤다. 30년 전 날짜가 적힌 일기장의 누렇게 변한 페이지마다 아버지의 하루하루가 적혀 있었다. 내가 초등학교에 입학한 날, 여행한 날, 혼났던 날...... 그때의 추억들이 펼쳐졌다. 아버지는 언제 어디서 무엇을 하셨는지 빼곡히 적어 두셨다. 일기장에 적혀 있는 곳을 인터넷으로 찾아보니 자주 가시던 빵집과 국숫집이 아직도 그대로 있었다. 그곳에 가면 아버지의 흔적을 느낄 수 있을까? 나는 이번 주말에 일기장에 적혀 있는 곳에 한번 찾아가 보려고 한다.\n24. 윗글의 내용과 같은 것을 고르십시오.",
            "option_1"      : "①  나는 아버지의 물건을 많이 가지고 있다.",
            "option_2"      : "②  나는 전에 아버지의 일기장을 자주 꺼내 읽었다.",
            "option_3"      : "③  나는 거실에 아버지의 일기장을 보관하고 있었다.",
            "option_4"      : "④  나는 아버지가 자주 가시던 빵집에 가 보려고 한다.",
            "detail"        : " A few days ago, I took out a bag that I had put on the shelf of the warehouse, and a notebook fell off. I'm like, 'What is it?' And when I opened the inside without much thought, tears almost came out. It was my father's diary, who passed away when he was young. I never thought my father's stuff would still be at home. I came out to the living room with a pounding heart and opened my diary. Every yellow page of the diary dated 30 years ago had its father's day. The day I entered elementary school, the day I traveled, the day I was scolded....... The memories of that time unfolded. My father wrote down when, where and what he did. I looked up the place written in my diary on the Internet, and the bakery and noodle shop I used to go to was still there. If I go there, can I feel the traces of my father? I'm going to visit the place written in the diary this weekend.",
            "correctAnswer" : "④  나는 아버지가 자주 가시던 빵집에 가 보려고 한다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [25~27]다음은 신문 기사의 제목입니다.가장 잘 설명한 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "25. 드라마 ‘진실’ 인기 효과, 원작 베스트셀러 1위 ...............",
            "option_1"      : "①  드라마 ‘진실’이 인기를 얻으면서 원작이 판매량 1위를 차지했다.",
            "option_2"      : "②  드라마 ‘진실’이 시청률 1위가 되자 원작 작가에 대한 관심이 높아졌다.",
            "option_3"      : "③  드라마 ‘진실’의 인기로 원작 작가의 모든 작품들의 판매율이 상승했다.",
            "option_4"      : "④  드라마 ‘진실’이 원작의 인기 요소를 추가해 시청률 1위의 드라마가 됐다.",
            "detail"        : "The popular effect of the drama 'Truth', the original best-selling No. 1 drama 'Truth' gained popularity, and the original took the first place in sales.",
            "correctAnswer" : "①  드라마 ‘진실’이 인기를 얻으면서 원작이 판매량 1위를 차지했다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [25~27]다음은 신문 기사의 제목입니다.가장 잘 설명한 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "26. 기습 폭우에 차량 ‘엉금엉금’, 출근길 정체 ............... ",
            "option_1"      : "①  폭우로 피해를 입은 차량들이 늘면서 사람들의 출근이 늦어졌다.",
            "option_2"      : "②  큰비에 차량 사고가 잇따르면서 출근하던 사람들이 곤란을 겪었다.",
            "option_3"      : "③  갑자기 많이 쏟아진 비로 차들이 천천히 운행하면서 출근길이 막혔다.",
            "option_4"      : "④  계속된 비에 대중교통 이용자가 한꺼번에 몰리면서 출근길이 혼잡해졌다.",
            "detail"        : " Traffic `mumbling` in the sudden heavy rain and heavy rain on the way to work were blocked as cars were driving slowly.",
            "correctAnswer" : "③  갑자기 많이 쏟아진 비로 차들이 천천히 운행하면서 출근길이 막혔다.",
            "score"         : "2"
        },
        {   "sections"      : "※ [25~27]다음은 신문 기사의 제목입니다.가장 잘 설명한 것을 고르십시오. (각 2점)",
            "question"      : "27. 온라인 거래 사기 급증, 정부 대책 마련은 미흡  ............... ",
            "option_1"      : "①  온라인 거래 사기가 늘었지만 정부의 대책 마련은 충분하지 않다.",
            "option_2"      : "②  온라인 시장에서 거래 사기가 증가해 정부가 대책을 수립하고 있다.",
            "option_3"      : "③  온라인 거래 사기를 막기 위해 마련한 정부의 대책은 큰 효과가 없었다.",
            "option_4"      : "④  온라인 거래 사기 피해자들을 위해 정부가 대책을 마련하겠다고 발표했다.",
            "detail"        : " Online trading fraud surge, government countermeasures have increased online trading fraud, but the government's countermeasures are not enough.",
            "correctAnswer" : "①  온라인 거래 사기가 늘었지만 정부의 대책 마련은 충분하지 않다.",
            "score"         : "2"
        }
    ]
}
